==== IV Машграф ====
= Андрей Старостин =
==== Группа 320 ====
===== ВМК  МГУ =====
======= 2014 =======



[!] Внимание! 

С целью уменьшения размера архива библиотеки зависимостей (см. список в конце readme), необходимые для компиляции, не приложены.
Полный архив расположен по адресу: https://www.dropbox.com/s/lumho0by98os4lo/path-tracer.zip?dl=0
В полном архиве так же находится файлы сцен scene.max и scene2.max

Красивая картинка все еще рендерится и будет доступна по ссылке:
https://www.dropbox.com/s/ijwkskgmnb3759v/4mashgraph.png?dl=0



== Структура проекта

bin - исполняемые файлы и данные
bin/x64/Release/PathTracer.exe - скопилированный exe-файл
bin/x64/*.* - необходимые файлы для запуска программы (должны лежать в одной папке с exe файлом при запуске двойным кликом)
Все нужные DLL есть в папках зависимых библиотек для каждой платформы.

bin/PathTracer - папка с исходными файлами
bin/PathTracer/include - хедеры
bin/PathTracer/src - cpp-файлы
Исходный код разбит по пространствам имен в соответствии со структурой исходных файлов.

Настройки проекта в Visual Studio настроены только для x64


== Принцип работы

Сначала программа загружает и обрабатывает сцену (может занимать длительное время). В это время отображается белое окошко.

Затем непрерывно рендерит сцену, отображая в окошке текущее состояние. 
В случае трассировки путей это продолжается бесконечно долго, пока окно не будет закрыто или программа по непонятным причинам не вылетит через полчаса работы.
При закрытии окна, а также каждую минуту сохраняется текущая картинка в файл output.png в формате rgb16 (задается в конфиге).
Она будет темнее, чем отображаемая на экране, так как к отображаемой на экране картинке применяется гамма-коррекция.

Все значения яркостей располагаются в интервале (0.0f - 1.0f), поэтому для получения красивой картинки нужна пост-обработка в графическом редакторе.

В случае трассировки лучей изображение сохраняется так же по окончании рендеринга. Окно при этом не закрывается.
Трассировщик лучей добавлен только для выполнения требований задания, поэтому из-за особенностей внутренней архитектуры даже не поддерживает зеркальные объекты.


== Сцена

Сцена создается в приложении для 3d-моделирования вместе с камерами и источниками света. В качестве источников света:
	- в случае трассировки путей используются объекты с материалами с ненулевым значением Emission (Self-Illumination) либо с Emission map.
	- в случае трассировки лучей используются точечные источники света

Программа рассчитывает, что сцена будет сохранена из 3ds max 2014 в формат .DAE (при конвертации материалов в модель Кука-Торранса)
Для использования таких эффектов, как bump-меппинг, зеркальность, матовая зеркальность требуется ручные модификации файла сцены



== Конфиг (config.yaml)

В формате YAML. Все значения обязательны.
Для рендеринга только с учетом базовой части необходимо использовать config.base.yaml

Чтобы запустить программу с определенным конфигурационным файлом, используйте командную строку:
> PathTracer.exe config.box.yaml

Если не указать конфиг, то используется config.yaml

Представленные конфиги:
	config.christmas.yaml - новогодняя сцена. Рендерится очень долго
	config.base.yaml - конфиг для трассировки лучей с новогодней сценой (маленькая картинка рендерится меньше минуты)
	config.box.yaml - конфиг с коробкой с зеркальным шариком и Тором



== Результаты

*_hdr.png - оригинальный файл, полученный в результате работы программы
*_corrected.png - файл после гамма-коррекции с показателем 2.2
*_toned.png - файл после Tone Mapping в Photoshop
*_filtered*.png - файл после медианного фильтра
*_ray*.png - файл, полученный трассировкой лучей
*_wrong*.png - файл, полученный программой с ошибками



== Система

Windows 8.1 Pro
Intel Core i7-4770
Visual Studio 2013 Professional



== База (+7)

Сцена загружается целиком из .DAE файла вместе с камерой и материалами (используется ASSIMP)
	Из представления ASSIMP сцена перестраивается во внутреннее представление
Камера реализована
Трассировка оптимизирована с помощью AABBox
Инстанцирование реализовано
Материалы: модель Кука-Торранса дает многообразие материалов

На картинке result2.png: 
	много диффузных
	материал-источник света (шарики на елке и квадраты под потолком, огонь в камине, светящийся потолок, квадрат у камина)
	блестящий шар на камине
	зеркальный шар у камина

Результат сохраняется в png-файл
	Автоматически при закрытии окна с помощью крестика или ESC
	Автоматически каждую минуту рендеринга



== Допы

Текстурированные объекты без явной фильтрации (+0.5) 
	Неявная фильтрация обеспечивается с помощью выборки пикселей экрана без привязки к пиксельной сетке (float-координаты)
Реализован граф сцены (+2)
Трассировка путей (+4)
OpenMP (+1)
Визуализация постепенного вычисления (+2)
Антиалиасинг (+1) (см пункт про текстуры)
Мягкие тени (+2)
Нявное затухание света за счет уменьшения углового размера источника света с расстоянием
Несколько источников света (+1)
Объемные источники света (+2)
Bump-mapping (+2)
	Tangent-space считается в ASSIMP
Прогрессивная трассировка



== Итого: >= 17



== Использованные библиотеки

ASSIMP - загрузка сцены и ее обработка
boost_1_57_0 - Зависимость для YAML
Yaml - парсер YAML
FreeImage - сохранение картинок
glm - математика
SDL - графический интерфейс
SDL_image - загрузка картинок



== Кредиты
Модельки скачаны с archive3d.net
Текстуры оттуда же. Часть найдена поиском Google


